{
    "question": "Jelaskan perbedaan antara laras pelog dengan laras slendro pada musik gamelan?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "laras slendro adalah susunan nada-nada di dalam satu gembyangan atau oktaf bersruti lima sama rata atau paling tidak dapat dikatakan sama.<span>laras slendro ini mempunyai 5(lima) nada pokok<br></span><span>laras pelog adalah susunan nada-nada dalam 1(satu) gembyangan, angkep atau oktaf yang bersruti 5(lima) tidak sama, terdiri dari panjang dan pendek.</span><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "makna-yang-bisa-kita-ambil-dari-lagu-i-believe-i-can-fly-r-k-767",
            "question": "Makna yang bisa kita ambil dari lagu :    -I Believe I Can Fly (R. Kelly)\r\n -Jangan Menyerah (D'Massive)\r\n -I Have a Dream (Westlife)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Intinya makna dari ketiga lagu tsb itu ya percaya. I believe I can fly mengajarkan sesuatu tentang percaya pada apa hal yg diinginkan. Jangan menyerah bermakna kita sebagai manusia jangan menyerah atas apa yg akan kita lakukan atau yg sudah kita lakukan tetapi gagal. Kalo I have a dream itu intinya percaya kalo kamu punya mimpi yg akan kamu raih, jgn nyerah sama apa yg akan kamu raih. Do it!!!",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-ragam-hias-setiap-daerah-berbeda-bedaapa-penyebabnya-855",
            "question": "Mengapa ragam hias setiap daerah berbeda-beda?apa penyebabnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "mungkin karena faktor budaya setempat.",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Karena setiap daerah memiliki keunikan masing-masing. penyebabnya ragam hias di indonesia bermacam-macam. Makasih.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "alat-musik-yang-sumber-bunyinya-berasal-dari-getaran-udara-hasil-523",
            "question": "Alat musik yang sumber bunyinya berasal dari getaran udara hasil tiupan dinamakan alat musik apa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "dinamakan alat musik tiup",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "aerofon\u00a0<span>jenis instrumen musik yang sumber bunyinya berasal dari getaran udara dalam tabung. Cara memainkannya adalah ditiup.</span><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kapan-saung-angklung-udjo-diresmikan-dan-siapa-yang-meresmikan-a-390",
            "question": "Kapan saung angklung udjo diresmikan dan siapa yang meresmikan?    apa maskot saung angklung udjo dan maknanya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Saung Angklung Udjo Bandung bekerja sama dengan Dinas Pariwisata dan \nKebudayaan Provinsi Jawa Barat akan menggelar festival angklung bertajuk\n \"Angklung Pride 2013\" pada Sabtu, 16 November 2013. Bertempat di Saung \nAngklung Udjo, Jalan Padasuka, Bandung, kegiatan tersebut untuk \nmerayakan tiga tahun diresmikannya angklung oleh UNESCO sebagai warisan \ntak benda asli dari Indonesia.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-pengertian-dari-alat-musik-melodis-dan-harmonis-601",
            "question": "Apa pengertian dari alat musik melodis dan harmonis",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Alat musik melodis merupakan alat musik yang biasanya membunyikan melodi pada suatu lagu, pada umumnya alat musik ini tidak bisa memainkan kord secara sendirian. Dalam pengertian lainnya, alat musik melodis merupakan alat musik yang memiliki irama atau bernada, biasanya fungsi alat musik melodis diangap sebagai pengatur nada dalam sebuah musik atau lagu.\n</p><p>Contoh dalam alat musik melodis adalah</p><ul><li>Biola, </li><li>Trumpet, </li><li>Recorder</li><li>Flute.</li></ul><p>Yang kedua adalah alat musik harmonis. Alat musik ini merupakan alat musik yang dimankan untuk memainkan harmoni pada suatu lagu.</p><p>Karena alatmusik ini biasa memainkan harmoni maka ciri-cirinya ialah bisa memainkan tiga nada atau lebih secara bersamaan. Contoh dari alat musik harmonis adalah </p><ul><li>Gitar<strong>, </strong></li><li>Keyboard, </li><li>Piano, </li><li>Harpa, </li><li>Kentrung,</li></ul><h3><strong>Pelajari lebih lanjut</strong></h3><ol><li>Materi tentang 10 contoh alat musik ritmis, melodis, harmonis \u00a0https://brainly.co.id/tugas/1320992</li><li>Materi tentang Apa pengertian dari alat musik ritmis,melodis,harmonis beserta contohnya \u00a0https://brainly.co.id/tugas/2329472</li><li>Materi tentang Alat musik melodis ritmis dan harmonis (pengertian) \u00a0https://brainly.co.id/tugas/522428</li></ol><h3><strong>========================\n</strong></h3><h3><strong>Detil Jawaban\n</strong></h3><p><strong>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 11.3.1\n</strong></p><p><strong>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 11 SMA\n</strong></p><p><strong>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Seni</strong></p><p><strong>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Jenis alat musik </strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-lagu-lagu-daerah-yang-berasal-dari-sumatera-barat-581",
            "question": "Sebutkan lagu lagu daerah yang berasal dari sumatera barat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ayam den lapeh, alusi au, anak daro, bungo larangan",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Anak Daro, Ayam Den Lapeh, Badindin, Barek Solok, Dayung Palinggan<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jawablah-1-jelaskan-pengertian-dari-musik-barat-2-jelaska-365",
            "question": "JAWABLAH !!\r\n 1. Jelaskan Pengertian dari musik barat?\r\n\u00a02. Jelaskan pegertian musik dari timur?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kode Kategorisasi : 6.19.11\n</p><p>Mapel : Seni Budaya </p><p>Musik barat ialah musik yang berasal dari Barat yang sekarang ini berkembang pesat di Indonesia karena telah mempengaruhi bangsa kita, sehingga musik tersebut dapat kita gunakan untuk berbagai kepentingan seperti pendidikan, politik, hiburan, agama, kesehatan, dan lain sebagainya. Adapun unsur-unsur musik barat seperti berikut ini :</p><br><p>- Irama dan matra;</p><br><p>- Atmosfir;</p><br><p>- Pesan;</p><br><p>- Suasana hati;</p><br><p>- Lirik;</p><br><p>- Melodi;</p><br><p>- Harmoni; dan </p><br><p>- Ritme </p><br><p>Musik timur ialah musik yang berasal dari timur yang biasanya digunakan untuk mengekspresikan manusia sebagai keindahan dengan menggunakan alat musik serta suara manusia</p><br><p>Alat musik yang digunakan adalah gamelan, gitar, piano, sasando, dan lain sebagainya </p><br><br><p>Semoga Membantu \u00a0 \u00a0</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-pokok-dalam-menciptakan-sesuatu-dinamakan-784",
            "question": "Unsur pokok dalam menciptakan sesuatu dinamakan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "disebut komunikasi. ada 5 macam<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "MEDIA MERUPAKAN UNSUR POKOK DALAM MENCIPTAKAN SESUATU",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-2-jenis-dekorasi-dan-jelaskan-907",
            "question": "Sebutkan 2 jenis dekorasi dan jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Motif hias, yaitu jenis hiasan yg digunakan sbg hiasan2 tertentu. cth : manusia, benda alam, hewan,dll.<br>2. Seni lukis hias, yaitu seni lukis yg dipergunakan untuk mendekorasi suatu ruangan. jenis seni lukis hias yaitu : al fresco, al secco, mozaik, intarsia, aplikasi",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "unsur-unsur-yang-membentuk-melodi-ialah-303",
            "question": "Unsur-unsur yang membentuk melodi ialah? ;)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "nada, irama, tempo, intonasi, ritme,",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "unsur yang membentuk melodi adalah bunyi,notasi melodi,tangga nada,tanda kromatik dan interval<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}